**3235. – Euphorbia paralias** L. – Plante vivace de 30-60 cm, glabre et glauque, à racine longue et dure ; tiges ligneuses à la base, dressées, portant souvent des rameaux stériles ; feuilles dressées-imbriquées, très nombreuses, coriaces, oblongues-lancéolées, entières ; ombelle à 3-6 rayons épais, bifurqués ; bractées suborbiculaires en rein, épaisses, mucronulées ; //glandes en croissant, à cornes courtes et divariquées ; capsule //de 5-6 mm, //trigone-déprimée, glabre, à sillons profonds, à coques granuleuses sur le dos ; graines ovoïdes, //gris perle, //lisses, à caroncule très petite. //
Sables maritimes de la Manche, de l'Océan, de la Méditerranée ; Corse. – Région méditerranéenne, Europe occidentale. = Mai-septembre.